#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-12-17 17:52+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.4.1\n"

#, fuzzy
#| msgid "Launch an acid arrow."
msgctxt "Spell/&AcidArrowDescription"
msgid "Launch an acid arrow that deals some damage even if you miss your shot."
msgstr "산성 화살을 발사합니다."

msgctxt "Spell/&AcidArrowTitle"
msgid "Acid Arrow"
msgstr "산성 화살"

msgctxt "Spell/&AcidSplashDescription"
msgid "Launch an acid bolt."
msgstr "산성 볼트를 발사합니다."

msgctxt "Spell/&AcidSplashTitle"
msgid "Acid Splash"
msgstr "산성 분사"

msgctxt "Spell/&AidDescription"
msgid "Temporarily increases hit points for up to three allies."
msgstr "아군 최대 3명의 체력을 일시적으로 증가시킵니다."

msgctxt "Spell/&AidTitle"
msgid "Aid"
msgstr "지원"

msgctxt "Spell/&AnimateDeadDescription"
msgid "Create an undead servant."
msgstr "언데드 종복을 만듭니다."

msgctxt "Spell/&AnimateDeadTitle"
msgid "Animate Dead"
msgstr "시체 조종"

msgctxt "Spell/&BaneDescription"
msgid "Reduce your enemies' attack and saving throws for a limited time."
msgstr "적의 명중굴림과 내성굴림을 일시적으로 감소시킵니다."

msgctxt "Spell/&BaneTitle"
msgid "Bane"
msgstr "해악"

msgctxt "Spell/&BarkskinDescription"
msgid "Gives you or an ally you can touch an AC of at least 16."
msgstr "자신이나 접촉할 수 있는 아군의 AC 최소값을 16으로 만듭니다."

msgctxt "Spell/&BarkskinTitle"
msgid "Barkskin"
msgstr "나무껍질 피부"

msgctxt "Spell/&BeaconOfHopeDescription"
msgid "Raise hope and vitality."
msgstr "희망과 생명력을 끌어올립니다."

msgctxt "Spell/&BeaconOfHopeTitle"
msgid "Beacon of Hope"
msgstr "희망의 봉화"

msgctxt "Spell/&BestowCurseAbilityCharismaTitle"
msgid "Bestow Curse (Charisma)"
msgstr "저주 부여(매력)"

msgctxt "Spell/&BestowCurseAbilityConstitutionTitle"
msgid "Bestow Curse (Constitution)"
msgstr "저주 부여(건강)"

msgctxt "Spell/&BestowCurseAbilityDexterityTitle"
msgid "Bestow Curse (Dexterity)"
msgstr "저주 부여(민첩)"

msgctxt "Spell/&BestowCurseAbilityIntelligenceTitle"
msgid "Bestow Curse (Intelligence)"
msgstr "저주 부여(지능)"

msgctxt "Spell/&BestowCurseAbilityStrengthTitle"
msgid "Bestow Curse (Strength)"
msgstr "저주 부여(근력)"

msgctxt "Spell/&BestowCurseAbilityWisdomTitle"
msgid "Bestow Curse (Wisdom)"
msgstr "저주 부여(지혜)"

msgctxt "Spell/&BestowCurseDescription"
msgid "Curses a creature you can touch."
msgstr "당신이 접촉할 수 있는 대상을 저주합니다."

msgctxt "Spell/&BestowCurseOnActionTurnTitle"
msgid "Bestow Curse (Action)"
msgstr "저주 부여(액션)"

msgctxt "Spell/&BestowCurseOnAttackRollTitle"
msgid "Bestow Curse (Attack)"
msgstr "저주 부여(공격)"

msgctxt "Spell/&BestowCurseOnDamageAddNecroticTitle"
msgid "Bestow Curse (Damage)"
msgstr "저주 부여(피해)"

msgctxt "Spell/&BestowCurseTitle"
msgid "Bestow Curse"
msgstr "저주 부여"

msgctxt "Spell/&BlessDescription"
msgid ""
"Increase your allies' saving throws and attack rolls for a limited time."
msgstr "아군의 명중굴림과 내성굴림을 일시적으로 증가시킵니다."

msgctxt "Spell/&BlessTitle"
msgid "Bless"
msgstr "축복"

msgctxt "Spell/&BlindnessDescription"
msgid "Blind an enemy for one minute."
msgstr "적을 1분동안 실명시킵니다."

msgctxt "Spell/&BlindnessTitle"
msgid "Blindness"
msgstr "실명"

msgctxt "Spell/&BlurDescription"
msgid "Makes you blurry and harder to hit for up to one minute."
msgstr "1분동안 당신의 형체를 흐릿하게 만들어 공격하기 어렵게 합니다."

msgctxt "Spell/&BlurTitle"
msgid "Blur"
msgstr "흐릿한 형체"

msgctxt "Spell/&BrandingSmiteDescription"
msgid ""
"Your next hit causes additional radiant damage and your target becomes "
"luminous."
msgstr "당신의 다음 공격이 추가 광휘 피해를 입히고 대상을 빛나게 합니다."

msgctxt "Spell/&BrandingSmiteTitle"
msgid "Branding Smite"
msgstr "낙인의 강타"

msgctxt "Spell/&BurningHandsDescription"
msgid "Spray a cone of fire in front of you."
msgstr "전방에 화염을 원뿔 형태로 뿌립니다."

msgctxt "Spell/&BurningHandsTitle"
msgid "Burning Hands"
msgstr "타오르는 손길"

msgctxt "Spell/&CharmPersonDescription"
msgid "Makes an ally of an enemy."
msgstr "적 하나를 아군으로 만듭니다."

msgctxt "Spell/&CharmPersonTitle"
msgid "Charm Person"
msgstr "인간형 매혹"

msgctxt "Spell/&ChillTouchDescription"
msgid "Deal damage to one enemy and prevent healing for a limited time."
msgstr "하나의 적에게 냉기 피해를 입히고 일시적으로 치유를 막습니다."

msgctxt "Spell/&ChillTouchTitle"
msgid "Chill Touch"
msgstr "냉기의 손길"

msgctxt "Spell/&ColorSprayTitle"
msgid "Color Spray"
msgstr "색채 분사"

msgctxt "Spell/&ConjureGoblinoidsDescription"
msgid "Conjures 2 goblins who obey your orders unless you lose concentration."
msgstr "당신이 집중하는 동안 당신의 명령을 따르는 두 마리의 고블린을 소환합니다."

msgctxt "Spell/&ConjureGoblinoidsTitle"
msgid "Conjure Goblinoids"
msgstr "고블린 소환"

msgctxt "Spell/&CounterspellDescription"
msgid "Interrupt an enemy's spellcasting."
msgstr "적 하나의 주문 시전을 방해합니다."

msgctxt "Spell/&CounterspellTitle"
msgid "Counterspell"
msgstr "카운터스펠"

msgctxt "Spell/&CreateFoodDescription"
msgid "Conjure 15 units of food."
msgstr "15 유닛의 음식을 소환합니다."

msgctxt "Spell/&CreateFoodTitle"
msgid "Create Food"
msgstr "음식 소환"

msgctxt "Spell/&CureWoundsDescription"
msgid "Heal an ally by touch."
msgstr "아군의 상처를 근접 접촉을 통해 치유합니다."

msgctxt "Spell/&CureWoundsTitle"
msgid "Cure Wounds"
msgstr "상처 치료"

msgctxt "Spell/&DancingLightsDescription"
msgid "Create dancing lights that move at your command."
msgstr "명령에 따라 춤추는 빛을 만듭니다."

msgctxt "Spell/&DancingLightsTitle"
msgid "Dancing Lights"
msgstr "춤추는 빛"

msgctxt "Spell/&DarknessDescription"
msgid "Create an area of magical darkness."
msgstr "마법적으로 어두운 영역을 만듭니다."

msgctxt "Spell/&DarknessTitle"
msgid "Darkness"
msgstr "어둠"

msgctxt "Spell/&DarkvisionDescription"
msgid "Grant Darkvision to the target."
msgstr "대상에게 어둠시야를 부여합니다."

msgctxt "Spell/&DarkvisionTitle"
msgid "Darkvision"
msgstr "어둠시야"

msgctxt "Spell/&DaylightDescription"
msgid "Summon a globe of bright light."
msgstr "밝은 빛의 구체를 소환합니다."

msgctxt "Spell/&DaylightTitle"
msgid "Daylight"
msgstr "일광"

msgctxt "Spell/&DazzleDescription"
msgid ""
"Lower a target's AC and prevent reaction until the start of its next turn."
msgstr "대상의 AC를 낮추고 대상의 다음 턴이 시작될 때까지 반응행동을 방지합니다."

msgctxt "Spell/&DazzleTitle"
msgid "Dazzle"
msgstr "눈부심"

msgctxt "Spell/&DetectEvilAndGoodDescription"
msgid "Detect nearby creatures of evil or good nature."
msgstr "주변의 선하거나 악한 생물을 갑지합니다."

msgctxt "Spell/&DetectEvilAndGoodTitle"
msgid "Detect Evil and Good"
msgstr "선악감지"

msgctxt "Spell/&DetectMagicDescription"
msgid "Detect nearby magic objects or creatures."
msgstr "근처의 마법 물체나 생물을 감지합니다."

msgctxt "Spell/&DetectMagicTitle"
msgid "Detect Magic"
msgstr "마법 감지"

msgctxt "Spell/&DispelMagicDescription"
msgid "End active spells on a creature or object."
msgstr "대상 생물 혹은 개체에 활성화된 주문을 종료합니다."

msgctxt "Spell/&DispelMagicTitle"
msgid "Dispel Magic"
msgstr "마법 무효화"

msgctxt "Spell/&DivineFavorDescription"
msgid "Gain additional radiant damage for a limited time."
msgstr "제한된 시간 동안 추가 광휘 피해를 가합니다."

msgctxt "Spell/&DivineFavorTitle"
msgid "Divine Favor"
msgstr "신의 은총"

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityBearsEnduranceDescription"
msgid "Gain temporary hit points and advantage on Constitution checks."
msgstr "일시적으로 체력과 건강판정에서 이점을 얻습니다."

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityBearsEnduranceTitle"
msgid "Bear's Endurance"
msgstr "곰의 인내력"

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityBullsStrengthDescription"
msgid "Increased carrying capacity and advantage on Strength checks."
msgstr "운반 능력능력과 근력판정에서 이점을 얻습니다."

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityBullsStrengthTitle"
msgid "Bull's Strength"
msgstr "황소의 힘"

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityCatsGraceDescription"
msgid "Reduced falling damage and advantage on Dexterity checks."
msgstr "낙하 피해가 감소하고 민첩판정에서 이점을 얻습니다."

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityCatsGraceTitle"
msgid "Cat's Grace"
msgstr "고양이의 우아함"

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityDescription"
msgid "Grant temporary powers to an ally for up to one hour."
msgstr "최대 1시간동안 아군에게 일시적인 힘을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityEaglesSplendorDescription"
msgid "Advantage on Charisma checks."
msgstr "매력판정에서 이점을 얻습니다."

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityEaglesSplendorTitle"
msgid "Eagle's Splendor"
msgstr "독수리의 위엄"

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityFoxsCunningDescription"
msgid "Advantage on Intelligence checks."
msgstr "지능판정에서 이점을 얻습니다."

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityFoxsCunningTitle"
msgid "Fox's Cunning"
msgstr "여우의 교활함"

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityOwlsWisdomDescription"
msgid "Advantage on Wisdom checks."
msgstr "지혜 판정에서 이점을 얻습니다."

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityOwlsWisdomTitle"
msgid "Owl's Wisdom"
msgstr "부엉이의 지혜"

msgctxt "Spell/&EnhanceAbilityTitle"
msgid "Enhance Ability"
msgstr "능력 향상"

msgctxt "Spell/&ExpeditiousRetreatDescription"
msgid ""
"Gain movement points and become able to dash as a bonus action for a limited "
"time."
msgstr "이동 포인트를 얻고 제한된 시간 동안 보너스 액션으로 질주할 수 있게 됩니다."

msgctxt "Spell/&ExpeditiousRetreatTitle"
msgid "Expeditious Retreat"
msgstr "긴급 후퇴"

msgctxt "Spell/&FaerieFireDescription"
msgid "Highlight creatures to give advantage to anyone attacking them."
msgstr "크리쳐를 빛나게 해 그를 공격하는 모든 공격자에게 이점을 줍니다."

msgctxt "Spell/&FaerieFireTitle"
msgid "Faerie Fire"
msgstr "페어리 파이어"

msgctxt "Spell/&FalseLifeDescription"
msgid "Gain a few temporary hit points for a limited time."
msgstr "제한된 시간 동안 임시 체력을 얻습니다."

msgctxt "Spell/&FalseLifeTitle"
msgid "False Life"
msgstr "거짓 생명"

msgctxt "Spell/&FearDescription"
msgid "Frighten creatures and force them to flee."
msgstr "크리쳐를 공포에 질려 강제로 도망치게 합니다."

msgctxt "Spell/&FearTitle"
msgid "Fear"
msgstr "공포"

msgctxt "Spell/&FeatherFallDescription"
msgid "Provide a safe landing when you or an ally falls."
msgstr "자신이나 동료가 추락할때 안전하게 착지합니다."

msgctxt "Spell/&FeatherFallTitle"
msgid "Feather Fall"
msgstr "깃털 낙하"

msgctxt "Spell/&FindTrapsDescription"
msgid "Spot mechanical and magical traps, but not natural hazards."
msgstr "자연적이지 않은 기계적이거나 마법적인 함정을 발견합니다."

msgctxt "Spell/&FindTrapsTitle"
msgid "Find Traps"
msgstr "함정 찾기"

msgctxt "Spell/&FireballDescription"
msgid "Launch a fireball that explodes from a point of your choosing."
msgstr "원하는 위치에서 폭발하는 화염구를 발사합니다."

msgctxt "Spell/&FireballTitle"
msgid "Fireball"
msgstr "화염구"

msgctxt "Spell/&FireBoltDescription"
msgid "Launch a fire bolt."
msgstr "화염 화살을 발사합니다."

msgctxt "Spell/&FireBoltTitle"
msgid "Fire Bolt"
msgstr "화염 화살"

msgctxt "Spell/&FlamingSphereDescription"
msgid "Summons a movable, burning sphere."
msgstr "움직일 수 있는 불타는 구체를 소환합니다."

msgctxt "Spell/&FlamingSphereTitle"
msgid "Flaming Sphere"
msgstr "화염 구체"

msgctxt "Spell/&FlyDescription"
msgid "An ally you touch gains the ability to fly for a limited time."
msgstr "당신이 접촉한 아군은 한정된 시간 동안 비행 능력을 얻습니다."

msgctxt "Spell/&FlyTitle"
msgid "Fly"
msgstr "비행"

msgctxt "Spell/&FogCloudDescription"
msgid ""
"Generate a sphere of thick fog for a limited time. Creatures inside it "
"cannot attack those on the outside."
msgstr "제한된 시간 동안 구형의 짙은 안개를 생성합니다. 내부의 크리쳐는 외부의 크리쳐를 공격할 수 없습니다."

msgctxt "Spell/&FogCloudTitle"
msgid "Fog Cloud"
msgstr "안개 구름"

msgctxt "Spell/&GlyphOfWardingDescription"
msgid "Creates a fixed magical trap."
msgstr "고정된 마법 함정을 생성합니다."

msgctxt "Spell/&GlyphOfWardingTitle"
msgid "Glyph of Warding"
msgstr "수호의 문양"

msgctxt "Spell/&GuidanceDescription"
msgid "Increase an ally's ability checks for a limited time."
msgstr "정해진 시간 동안 아군 하나의 능력 판정을 증가시킵니다."

msgctxt "Spell/&GuidanceTitle"
msgid "Guidance"
msgstr "인도"

msgctxt "Spell/&GuidingBoltDescription"
msgid "Launch a radiant attack against an enemy and make them easy to hit."
msgstr "적 하나에게 광휘 공격을 하고 공격을 명중시키기 쉽게 만듭니다."

msgctxt "Spell/&GuidingBoltTitle"
msgid "Guiding Bolt"
msgstr "유도 화살"

msgctxt "Spell/&HasteDescription"
msgid ""
"Make an ally faster and more agile, and grant them an additional action for "
"a limited time."
msgstr "아군을 더 빠르고 민첩하게 만들고, 일정 시간 동안 추가 행동을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&HasteTitle"
msgid "Haste"
msgstr "가속"

msgctxt "Spell/&HealingWordDescription"
msgid "Heal an ally you can see."
msgstr "시야 내의 아군을 치유합니다."

msgctxt "Spell/&HealingWordTitle"
msgid "Healing Word"
msgstr "치유의 언어"

msgctxt "Spell/&HeroismDescription"
msgid ""
"An ally gains temporary hit points and cannot be frightened for a limited "
"time."
msgstr "아군 한명이 임시 체력을 얻고 일정 시간 동안 공포에 빠지지 않게 됩니다."

msgctxt "Spell/&HeroismTitle"
msgid "Heroism"
msgstr "영웅심"

msgctxt "Spell/&HideousLaughterDescription"
msgid "Make an enemy helpless with irresistible laughter."
msgstr "참을 수 없는 웃음으로 적을 무력화합니다."

msgctxt "Spell/&HideousLaughterTitle"
msgid "Hideous Laughter"
msgstr "끔찍한 웃음"

msgctxt "Spell/&HoldPersonDescription"
msgid "Paralyze a humanoid you can see for a limited time."
msgstr "제한된 시간 동안 시야 내의 인간형 하나를 마비시킵니다."

msgctxt "Spell/&HoldPersonTitle"
msgid "Hold Person"
msgstr "인간 포박"

msgctxt "Spell/&HuntersMarkDescription"
msgid ""
"An enemy gets additional damage from you, and you can easily detect it for a "
"limited time."
msgstr "정해진 시간 동안 적 하나가 당신의 공격에 추가 피해를 받고, 당신이 그 적을 감지하기 쉬워집니다."

msgctxt "Spell/&HuntersMarkTitle"
msgid "Hunter's Mark"
msgstr "사냥꾼의 표식"

#, fuzzy
#| msgid "Charms enemies to make them harmless until attacked."
msgctxt "Spell/&HypnoticPatternDescription"
msgid ""
"Charms enemies to make them harmless until attacked, but also affects allies "
"in range."
msgstr "적을 매혹해 공격을 받기 전까지 무해하게 만듭니다."

msgctxt "Spell/&HypnoticPatternTitle"
msgid "Hypnotic Pattern"
msgstr "최면 패턴"

msgctxt "Spell/&IdentifyDescription"
msgid "Identify the hidden properties of an object."
msgstr "한 물체의 숨겨진 특성을 식별합니다."

msgctxt "Spell/&IdentifyTitle"
msgid "Identify"
msgstr "식별"

msgctxt "Spell/&InflictWoundsDescription"
msgid "Deal necrotic damage to an enemy you hit."
msgstr "당신이 명중시킨 적 하나에게 사령 피해를 줍니다."

msgctxt "Spell/&InflictWoundsTitle"
msgid "Inflict Wounds"
msgstr "상처 가해"

msgctxt "Spell/&InvisibilityDescription"
msgid "Make an ally invisible for a limited time."
msgstr "정해진 시간 동안 아군 하나를 투명하게 만듭니다."

msgctxt "Spell/&InvisibilityTitle"
msgid "Invisibility"
msgstr "투명화"

msgctxt "Spell/&JumpDescription"
msgid "Increase an ally's jumping distance."
msgstr "아군 하나의 도약 거리를 증가시킵니다."

msgctxt "Spell/&JumpTitle"
msgid "Jump"
msgstr "점프"

msgctxt "Spell/&KnockDescription"
msgid "Magically open locked doors, chests, and the like."
msgstr "잠긴 문, 상자 따위를 마법적으로 엽니다."

msgctxt "Spell/&KnockTitle"
msgid "Knock"
msgstr "노크"

msgctxt "Spell/&LesserRestorationDescription"
msgid "Remove a detrimental condition from an ally."
msgstr "아군의 해로운 상태 하나를 제거합니다."

msgctxt "Spell/&LesserRestorationTitle"
msgid "Lesser Restoration"
msgstr "하급 회복"

msgctxt "Spell/&LevitateTitle"
msgid "Levitate"
msgstr "공중 부양"

msgctxt "Spell/&LightDescription"
msgid "An object you can touch emits a powerful light for a limited time."
msgstr "당신이 접촉한 물체 하나가 일정 시간 동안 강력한 빛을 방출합니다."

msgctxt "Spell/&LightningBoltDescription"
msgid ""
"Unleash a stroke of lightning in a direction of your choice, damaging "
"everyone it touches."
msgstr "원하는 방향으로 번개를 날려, 닿는 모든 사람에게 피해를 줍니다."

msgctxt "Spell/&LightningBoltTitle"
msgid "Lightning Bolt"
msgstr "번개 화살"

msgctxt "Spell/&LightTitle"
msgid "Light"
msgstr "빛"

msgctxt "Spell/&LongstriderDescription"
msgid "Increases an ally's speed by two cells per turn."
msgstr "아군의 이동거리를 2칸 증가시킵니다."

msgctxt "Spell/&LongstriderTitle"
msgid "Longstrider"
msgstr "활보"

msgctxt "Spell/&MageArmorDescription"
msgid "Provide magical armor to an ally who doesn't wear armor."
msgstr "방어구를 착용하지 않은 아군에게 마법의 갑옷을 제공합니다."

msgctxt "Spell/&MageArmorTitle"
msgid "Mage Armor"
msgstr "마법사의 갑옷"

msgctxt "Spell/&MagicCircleDescription"
msgid ""
"Creates a magic circle which protects against attacks by celestials, "
"elementals, feys, fiends, and undead, and restricts their movement."
msgstr "천상체, 정령, 페이, 악마, 언데드의 공격을 방어하고 이동을 제한하는 마법의 원을 생성합니다."

msgctxt "Spell/&MagicCircleProtectOuterDescription"
msgid ""
"Celestials, elementals, feys, fiends, and undead attack creatures inside the "
"circle with disadvantage, and cannot enter the circle."
msgstr "천상체, 정령, 페이, 악마, 언데드는 원 안으로 들어올 수 없고 원 안의 크리쳐를 공격할 때 불리점을 받습니다."

msgctxt "Spell/&MagicCircleProtectOuterTitle"
msgid "Magic Circle (protects from outer enemies)"
msgstr "마법의 원 (외부의 적 차단)"

msgctxt "Spell/&MagicCircleRestrictInnerDescription"
msgid ""
"Celestials, elementals, feys, fiends, and undead attack creatures outside "
"the circle with disadvantage, and cannot leave the circle."
msgstr "천상체, 정령, 페이, 악마, 언데드는 원 밖으로 나갈 수 없고 원 밖의 크리쳐를 공격할 때 불리점을 받습니다."

msgctxt "Spell/&MagicCircleRestrictInnerTitle"
msgid "Magic Circle (blocks enemies inside)"
msgstr "마법의 원 (내부의 적 차단)"

msgctxt "Spell/&MagicCircleTitle"
msgid "Magic Circle"
msgstr "마법의 원"

msgctxt "Spell/&MagicMissileDescription"
msgid "Strike one or more enemies with projectiles that can't miss."
msgstr "빗나가지 않는 발사체로 여러 명의 적을 공격합니다."

msgctxt "Spell/&MagicMissileTitle"
msgid "Magic Missile"
msgstr "마법 유도탄"

msgctxt "Spell/&MagicWeaponDescription"
msgid "A nonmagical weapon becomes a +1 weapon for up to one hour."
msgstr "비 마법 무기를 +1 무기로 1시간 동안 강화합니다."

msgctxt "Spell/&MagicWeaponTitle"
msgid "Magic Weapon"
msgstr "마법 무기"

msgctxt "Spell/&MassHealingWordDescription"
msgid "Instantly heals up to six allies you can see."
msgstr "시야에 있는 아군을 최대 6명까지 즉시 치유합니다."

msgctxt "Spell/&MassHealingWordTitle"
msgid "Mass Healing Word"
msgstr "대규모 치유 언령"

msgctxt "Spell/&MistyStepDescription"
msgid "Teleports you to a free cell you can see, no more than 6 cells away."
msgstr "최대 6칸 거리의 시야 내에 있는 빈 칸으로 순간이동합니다."

msgctxt "Spell/&MistyStepTitle"
msgid "Misty Step"
msgstr "안개 걸음"

msgctxt "Spell/&PassWithoutTraceDescription"
msgid "Make yourself and up to 5 allies stealthier for one hour."
msgstr "당신과 5명까지 아군을 1시간 동안 더 은밀하게 만듭니다."

msgctxt "Spell/&PassWithoutTraceTitle"
msgid "Pass Without Trace"
msgstr "흔적 없는 이동"

msgctxt "Spell/&PoisonSprayDescription"
msgid "Fire a poison spray at an enemy you can see, within range."
msgstr "범위 내의 시야에 있는 적에게 독을 분사합니다."

msgctxt "Spell/&PoisonSprayTitle"
msgid "Poison Spray"
msgstr "독 분사"

msgctxt "Spell/&PrayerOfHealingDescription"
msgid "Heal multiple allies at the same time."
msgstr "동시에 여러 명의 아군을 치료합니다."

msgctxt "Spell/&PrayerOfHealingTitle"
msgid "Prayer of Healing"
msgstr "치유의 기도"

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEnergyAcidDescription"
msgid "Touch one willing creature to give them resistance to this damage type."
msgstr "대상과 접촉해서 이 유형의 피해에 대한 저항력을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEnergyAcidTitle"
msgid "Protection from Acid"
msgstr "산으로부터 보호"

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEnergyColdDescription"
msgid "Touch one willing creature to give them resistance to this damage type."
msgstr "대상과 접촉해서 이 유형의 피해에 대한 저항력을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEnergyColdTitle"
msgid "Protection from Cold"
msgstr "냉기로부터 보호"

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEnergyDescription"
msgid "Touch one willing creature to give them resistance to this damage type."
msgstr "대상과 접촉해서 이 유형의 피해에 대한 저항력을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEnergyFireDescription"
msgid "Touch one willing creature to give them resistance to this damage type."
msgstr "대상과 접촉해서 이 유형의 피해에 대한 저항력을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEnergyFireTitle"
msgid "Protection from Fire"
msgstr "화염으로부터 보호"

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEnergyLightningDescription"
msgid "Touch one willing creature to give them resistance to this damage type."
msgstr "대상과 접촉해서 이 유형의 피해에 대한 저항력을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEnergyLightningTitle"
msgid "Protection from Lightning"
msgstr "번개로부터 보호"

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEnergyThunderDescription"
msgid "Touch one willing creature to give them resistance to this damage type."
msgstr "대상과 접촉해서 이 유형의 피해에 대한 저항력을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEnergyThunderTitle"
msgid "Protection from Thunder"
msgstr "천둥으로부터 보호"

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEnergyTitle"
msgid "Protection from Energy"
msgstr "에너지로부터 보호"

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEvilGoodDescription"
msgid ""
"Touch an ally to give them protection from evil or good creatures for a "
"limited time."
msgstr "아군 하나에 접촉해 악하거나 선한 크리쳐들로부터 일시적으로 보호를 제공합니다."

msgctxt "Spell/&ProtectionFromEvilGoodTitle"
msgid "Protect vs Evil & Good"
msgstr "악 & 선으로부터 보호"

msgctxt "Spell/&ProtectionFromPoisonDescription"
msgid "Cures and protects against poison."
msgstr "독을 치유하고 독으로부터 보호합니다."

msgctxt "Spell/&ProtectionFromPoisonTitle"
msgid "Protection from Poison"
msgstr "독으로부터 보호"

msgctxt "Spell/&RaiseDeadDescription"
msgid "Brings one creature back to life, up to 10 days after death."
msgstr "사후 10일이 넘지 않은 크리쳐 하나를 되살립니다."

msgctxt "Spell/&RaiseDeadTitle"
msgid "Raise Dead"
msgstr "사자 소생"

msgctxt "Spell/&RayOfEnfeeblementDescription"
msgid "Weaken an enemy so they deal less damage for one minute."
msgstr "적 하나를 약화시켜 1분 동안 그 적이 입히는 피해를 줄입니다."

msgctxt "Spell/&RayOfEnfeeblementTitle"
msgid "Ray of Enfeeblement"
msgstr "약화의 광선"

msgctxt "Spell/&RayOfFrostDescription"
msgid "Launch a freezing ray at an enemy to damage and slow them."
msgstr "적 하나에게 차가운 광선을 발사해 피해를 입히고 둔화시킵니다."

msgctxt "Spell/&RayOfFrostTitle"
msgid "Ray of Frost"
msgstr "서리 광선"

msgctxt "Spell/&RemoveCurseDescription"
msgid "Removes all curses affecting the target."
msgstr "대상에게 영향을 미치는 모든 저주를 제거합니다."

msgctxt "Spell/&RemoveCurseTitle"
msgid "Remove Curse"
msgstr "저주 제거"

msgctxt "Spell/&ResistanceDescription"
msgid "Grant an ally a one-time bonus to saving throws."
msgstr "아군 하나에게 1회성 내성 굴림 보너스를 부여합니다."

msgctxt "Spell/&ResistanceTitle"
msgid "Resistance"
msgstr "저항"

msgctxt "Spell/&ResurrectionDescription"
msgid "Brings one creature back to life, up to 100 years after death."
msgstr "사후 100년이 넘지 않은 크리쳐 하나를 되살립니다."

msgctxt "Spell/&ResurrectionTitle"
msgid "Resurrection"
msgstr "부활"

msgctxt "Spell/&RevivifyDescription"
msgid "Brings one creature back to life, up to 1 minute after death."
msgstr "사후 1분이 넘지 않은 크리쳐 하나를 되살립니다."

msgctxt "Spell/&RevivifyTitle"
msgid "Revivify"
msgstr "소생"

msgctxt "Spell/&SacredFlameDescription"
msgid "Strike an enemy with radiant damage."
msgstr "광휘 피해로 적 하나를 타격합니다."

msgctxt "Spell/&SacredFlameTitle"
msgid "Sacred Flame"
msgstr "신성한 불꽃"

msgctxt "Spell/&SanctuaryDescription"
msgid "Temp"
msgstr "임시"

msgctxt "Spell/&SanctuaryTitle"
msgid "Sanctuary"
msgstr "성역"

msgctxt "Spell/&ScorchingRayDescription"
msgid "Fling rays of fire at one or more enemies."
msgstr "한 명 이나 다수의 적에게 화염 광선들을 발사합니다."

msgctxt "Spell/&ScorchingRayTitle"
msgid "Scorching Ray"
msgstr "작열의 광선"

msgctxt "Spell/&SeeInvisibilityDescription"
msgid "You can see invisible creatures."
msgstr "당신은 투명한 크리쳐들을 볼 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&SeeInvisibilityTitle"
msgid "See Invisibility"
msgstr "투명화 감지"

msgctxt "Spell/&ShadowArmorDescription"
msgid "Grants 3 temporary hit points for one minute."
msgstr "1분 동안 3 임시 체력을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&ShadowArmorTitle"
msgid "Shadow Armor"
msgstr "그림자 갑옷"

msgctxt "Spell/&ShadowDaggerDescription"
msgid "Launches an illusionary dagger that causes psychic damage."
msgstr "정신 피해를 유발하는 환영 단검 하나를 발사합니다."

msgctxt "Spell/&ShadowDaggerTitle"
msgid "Shadow Dagger"
msgstr "그림자 단검"

msgctxt "Spell/&ShatterDescription"
msgid "Triggers a sudden noise that causes Thunder Damage in a 2-cell radius."
msgstr "2칸 반경에 천둥 피해를 입히는 갑작스러운 소음을 일으킵니다."

msgctxt "Spell/&ShatterTitle"
msgid "Shatter"
msgstr "분쇄"

msgctxt "Spell/&ShieldDescription"
msgid "Increase your AC by 5 just before you would take a hit."
msgstr "명중당하기 직전에 당신의 AC를 5 증가시킵니다."

msgctxt "Spell/&ShieldOfFaithDescription"
msgid "Increase an ally's AC by 2 for a limited time."
msgstr "제한된 시간 동안 아군 하나의 AC를 2 증가시킵니다."

msgctxt "Spell/&ShieldOfFaithTitle"
msgid "Shield of Faith"
msgstr "신앙의 방패"

msgctxt "Spell/&ShieldTitle"
msgid "Shield"
msgstr "방패"

msgctxt "Spell/&ShockingGraspDescription"
msgid "Damage and daze an enemy on a successful touch."
msgstr "접촉에 성공하면 적에게 피해를 입히고 감전상태로 만듭니다."

msgctxt "Spell/&ShockingGraspTitle"
msgid "Shocking Grasp"
msgstr "충격의 손길"

msgctxt "Spell/&SleepTitle"
msgid "Sleep"
msgstr "수면"

msgctxt "Spell/&SleetStormDescription"
msgid ""
"Creates an area where the ground is slippery, vision is obscured, and "
"concentration is harder."
msgstr "지면이 미끄럽고, 시야는 가려지며, 집중이 어려워지는 영역을 만듭니다."

msgctxt "Spell/&SleetStormTitle"
msgid "Sleet Storm"
msgstr "진눈깨비 폭풍"

msgctxt "Spell/&SlowDescription"
msgid "Slows and impairs the actions of up to 6 creatures."
msgstr "대상 6 명 까지 행동을 방해하고 둔화시킵니다."

msgctxt "Spell/&SlowTitle"
msgid "Slow"
msgstr "감속"

msgctxt "Spell/&SpareTheDyingDescription"
msgid "Touch a dying ally to stabilize them."
msgstr "죽어가는 아군 하나에 접촉해 안정화시킵니다."

msgctxt "Spell/&SpareTheDyingTitle"
msgid "Spare the Dying"
msgstr "죽음 모면"

msgctxt "Spell/&SpiderClimbDescription"
msgid ""
"Touch an ally to allow them to climb walls like a spider for a limited time."
msgstr "아군 하나에 접촉해 일시적으로 거미처럼 벽을 탈 수 있도록 만듭니다."

msgctxt "Spell/&SpiderClimbTitle"
msgid "Spider Climb"
msgstr "거미 등반"

msgctxt "Spell/&SpiritGuardiansDescription"
msgid "Call forth spirits to protect you."
msgstr "영혼들을 불러내 당신을 보호합니다."

msgctxt "Spell/&SpiritGuardiansTitle"
msgid "Spirit Guardians"
msgstr "영혼 수호자"

msgctxt "Spell/&SpiritualWeaponDescription"
msgid "Summon a weapon that fights for you."
msgstr "당신을 위해 싸우는 무기를 하나 소환합니다."

msgctxt "Spell/&SpiritualWeaponTitle"
msgid "Spiritual Weapon"
msgstr "영체 무기"

msgctxt "Spell/&StinkingCloudDescription"
msgid "Create a cloud of incapacitating, noxious gas."
msgstr "무력화시키는 유독 가스 구름을 만듭니다."

msgctxt "Spell/&StinkingCloudTitle"
msgid "Stinking Cloud"
msgstr "악취 구름"

msgctxt "Spell/&ThunderwaveDescription"
msgid ""
"Emit a wave of force that causes damage and pushes creatures and objects "
"away."
msgstr "피해를 입히고 크리쳐와 물체를 밀어내는 힘의 파동을 방출합니다."

msgctxt "Spell/&ThunderwaveTitle"
msgid "Thunderwave"
msgstr "천둥 파동"

msgctxt "Spell/&TonguesDescription"
msgid "Grants knowledge of all languages for one hour."
msgstr "1시간 동안 모든 언어에 대한 지식을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&TonguesTitle"
msgid "Tongues"
msgstr "언어 통달"

msgctxt "Spell/&TrueStrikeDescription"
msgid "Increases your chance to hit a target you can see, one time."
msgstr "1회, 시야 내의 대상을 명중시킬 확률을 증가시킵니다."

msgctxt "Spell/&TrueStrikeTitle"
msgid "True Strike"
msgstr "진정한 타격"

msgctxt "Spell/&VampiricTouchDescription"
msgid "Grants you a life-draining melee attack for one minute."
msgstr "1분 동안 당신에게 생명력을 흡수하는 근접 공격을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&VampiricTouchTitle"
msgid "Vampiric Touch"
msgstr "흡혈의 손길"

msgctxt "Spell/&WallOfFireDescription"
msgid "Create a burning wall that injures creatures in or next to it."
msgstr "내부 또는 옆에 있는 크리쳐들을 해하는 불타는 벽을 생성합니다."

msgctxt "Spell/&WallOfFireLineTitle"
msgid "Wall of Fire (line)"
msgstr "화염 장벽(직선)"

msgctxt "Spell/&WallOfFireRingTitle"
msgid ""
msgstr ""

msgctxt "Spell/&WallOfFireTitle"
msgid "Wall of Fire"
msgstr "화염 장벽"

msgctxt "Spell/&WaterBreathingDescription"
msgid "Grants up to ten creatures the ability to breathe underwater."
msgstr "최대 10명의 크리쳐에게 수중 호흡 능력을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&WaterBreathingTitle"
msgid "Water Breathing"
msgstr "수중 호흡"

msgctxt "Spell/&WaterWalkDescription"
msgid "Grants you to ability to walk on liquid surfaces for one hour."
msgstr "1시간 동안 당신에게 액체 표면을 걸을 수 있는 능력을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&WaterWalkTitle"
msgid "Water Walk"
msgstr "수상 보행"

msgctxt "Spell/&WindWallDescription"
msgid ""
"Create a wall of wind that causes damage, pushes creatures and objects away, "
"and disperses fogs and gases."
msgstr "피해를 입히고, 크리쳐와 물체를 밀어내고, 안개와 가스를 흩어지게 만드는 바람의 벽을 생성합니다."

msgctxt "Spell/&WindWallTitle"
msgid "Wind Wall"
msgstr "바람 벽"

msgctxt "Spell/&AnnoyingBeeTitle"
msgid "Annoying Bee"
msgstr "성가신 꿀벌"

msgctxt "Spell/&AnnoyingBeeDescription"
msgid ""
"The target sees an illusional bee harassing them and has disadvantage on "
"concentration checks until the start of their next turn."
msgstr "대상은 환영 벌이 자신을 괴롭히는 것을 보고 대상의 다음 차례가 시작될 때까지 집중 판정에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Spell/&GreaseTitle"
msgid "Grease"
msgstr "기름"

msgctxt "Spell/&GreaseDescription"
msgid ""
"Cover an area of 2 x 2 cells with grease. Creatures trying to cross it may "
"fall prone."
msgstr "기름으로 2 x 2 칸을 덮습니다. 이것을 지나가려는 대상은 넘어질 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&GoodberryTitle"
msgid "Goodberry"
msgstr "굿베리"

msgctxt "Spell/&DetectPoisonAndDiseaseTitle"
msgid "Detect Poison and Disease"
msgstr "독과 질병 탐지"

msgctxt "Spell/&DetectPoisonAndDiseaseDescription"
msgid ""
"You sense the presence and location of poisonous creatures and diseases "
"within 6 cells of you."
msgstr "당신으로부터 6칸 이내의 유독 생물과 질병의 존재와 위치를 감지합니다."

msgctxt "Spell/&ComprehendLanguagesTitle"
msgid "Comprehend Languages"
msgstr "언어 이해"

msgctxt "Spell/&ComprehendLanguagesDescription"
msgid ""
"For the duration of the spell, you understand the literal meaning of any "
"spoken words that you hear."
msgstr "주문의 지속시간 동안, 당신은 들리는 모든 단어의 사전적 의미를 이해합니다."

msgctxt "Spell/&AnimalFriendshipTitle"
msgid "Animal Friendship"
msgstr "동물의 우정"

msgctxt "Spell/&AnimalFriendshipDescription"
msgid ""
"Choose a beast that you can see within the spell's range. The beast must "
"make a Wisdom saving throw or be charmed for the spell's duration."
msgstr "주문 범위 안에서 시야 내에 있는 야수를 선택하십시오. 선택된 야수가 지혜 내성 굴림에 실패하면 주문 지속시간 동안 매혹됩니다."

msgctxt "Spell/&PurifyFoodTitle"
msgid "Purify Food"
msgstr "음식 정화"

msgctxt "Spell/&PurifyFoodDescription"
msgid ""
"All non-magical food within a sphere 5 feet in radius is purified and "
"rendered free of poison and disease."
msgstr "5 피트 반경 구체 내의 모든 비마법적 음식의 독과 질병이 제거되고 정화됩니다."

msgctxt "Spell/&EntangleTitle"
msgid "Entangle"
msgstr "덩굴 속박"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Enemies in a four-cell square area are restrained if they fail an STR saving "
#| "throw"
msgctxt "Spell/&EntangleDescription"
msgid ""
"Creatures in a four-cell square area are restrained if they fail a STR "
"saving throw"
msgstr "4칸 정사각형 영역 내의 적들은 힘 내성 굴림에 실패하면 붙잡힙니다"

msgctxt "Spell/&CommandTitle"
msgid "Command"
msgstr "명령"

msgctxt "Spell/&CommandTitleDescription"
msgid "You speak one word to command a creature to perform a simple action"
msgstr "한 단어짜리 명령을 내려 대상이 간단한 행동을 하도록 합니다"

msgctxt "Spell/&CommandApproachTitle"
msgid "Approach"
msgstr "다가와"

msgctxt "Spell/&CommandApproachDescription"
msgid "The target moves toward you by the shortest and most direct route"
msgstr "대상은 가장 가깝고 직선적인 경로를 따라 당신에게 접근합니다"

msgctxt "Spell/&CommandDropTitle"
msgid "Drop"
msgstr "떨어트려"

msgctxt "Spell/&CommandDropDescription"
msgid "The target drops what it is holding and ends its turn"
msgstr "대상은 쥐고 있던 것을 떨어트리며 자기 턴을 끝냅니다"

msgctxt "Spell/&CommandFleeTitle"
msgid "Flee"
msgstr "도망쳐"

msgctxt "Spell/&CommandFleeDescription"
msgid "The target spends its turn running away"
msgstr "대상은 당신에게 도망치는 데 턴을 사용합니다"

msgctxt "Spell/&CommandGrovelTitle"
msgid "Grovel"
msgstr "엎드려"

msgctxt "Spell/&CommandGrovelDescription"
msgid "The target falls prone and ends its turn"
msgstr "대상은 땅에 엎드린 다음 자기 턴을 끝냅니다"

msgctxt "Spell/&CommandHaltTitle"
msgid "Halt"
msgstr "멈춰"

msgctxt "Spell/&CommandHaltDescription"
msgid "The target doesn't move and doesn't take actions"
msgstr "대상은 이동을 못하며 아무런 액션을 취하지 않고 자기 턴을 끝냅니다"

msgctxt "Spell/&CalmEmotionsTitle"
msgid "Calm Emotions"
msgstr "감정 진정화"

msgctxt "Spell/&CalmEmotionsOnAllyTitle"
msgid "Calm Ally"
msgstr "아군 진정화"

msgctxt "Spell/&CalmEmotionsOnAllyDescription"
msgid "Stops one or more creatures from being charmed or frightened."
msgstr "하나 이상의 크리쳐들이 매혹되거나 공포에 빠지지 않게 합니다."

msgctxt "Spell/&CalmEmotionsOnEnemyTitle"
msgid "Calm Enemy"
msgstr "적 진정화"

msgctxt "Spell/&AlarmTitle"
msgid "Alarm"
msgstr "경보"

msgctxt "Spell/&AlarmDescription"
msgid "Magically detects roaming monsters when camping on the road."
msgstr "아영 시 배회하는 몬스터들을 마법적으로 감지합니다."

msgctxt "Spell/&Create or Destroy waterTitle"
msgid "Create or Destroy Water"
msgstr "물 생성 또는 파괴"

msgctxt "Spell/&Create or Destroy waterDescription"
msgid "Temp"
msgstr "임시"

msgctxt "Spell/&CreateWaterTitle"
msgid "Create Water"
msgstr "물 생성"

msgctxt "Spell/&CreateWaterDescription"
msgid "Temp"
msgstr "임시"

msgctxt "Spell/&DestroyWaterTitle"
msgid "Destroy Water"
msgstr "물 파괴"

msgctxt "Spell/&DestroyWaterDescription"
msgid "Temp"
msgstr "임시"

msgctxt "Spell/&Floating DiskTitle"
msgid "Floating Disk"
msgstr "플로팅 디스크"

msgctxt "Spell/&Floating DiskDescription"
msgid "Temp"
msgstr "임시"

msgctxt "Spell/&Purify FoodTitle"
msgid "Purify Food"
msgstr "음식 정화"

msgctxt "Spell/&Purify FoodDescription"
msgid "Temp"
msgstr "임시"

msgctxt "Spell/&SilenceTitle"
msgid "Silence"
msgstr "침묵"

msgctxt "Spell/&SilenceDescription"
msgid ""
"Creates a sphere four cells in radius, inside which sound cannot exist. "
"Stops thunder damage and prevents spellcasting using verbal components."
msgstr "소리가 존재할 수 없는 4칸 반경 구체를 생성합니다. 천둥 피해를 막고 음성 구성요소를 사용하는 주문 시전을 방지합니다."

msgctxt "Spell/&WardingBondTitle"
msgid "Warding Bond"
msgstr "수호의 결속"

#, fuzzy
#| msgid "Temp"
msgctxt "Spell/&WardingBondDescription"
msgid ""
"Creates a bond with the target, who gains +1 AC, +1 to saving throws and "
"resistance to all damage, but you share all damage it receives. Lasts for "
"one hour."
msgstr "임시"

msgctxt "Spell/&ConditionRestrictedInsideMagicCircleTitle"
msgid "Restricted Inside Magic Circle"
msgstr "마법의 원 내부 제한"

msgctxt "Spell/&ConditionProtectedInsideMagicCircleTitle"
msgid "Protected Inside Magic Circle"
msgstr "마법의 원 내부 보호"

msgctxt "Spell/&Shine_Title"
msgid "Shine"
msgstr "빛내기"

msgctxt "Spell/&Shine_Description"
msgid "An enemy you can see becomes luminous for a while."
msgstr "시야 내의 적 하나를 잠시 동안 빛나게 합니다."

msgctxt "Spell/&Sparkle_Title"
msgid "Sparkle"
msgstr "반짝이는 광채"

msgctxt "Spell/&Sparkle_Description"
msgid ""
"Target up to three objects that can be illuminated and light them up "
"immediately."
msgstr "조명을 최대 3개까지 즉시 밝힙니다."

msgctxt "Spell/&GoodberryDescription"
msgid ""
"Creates 10 berries infused with magic. Eating a berry restores 1 hit point "
"and provides sustenance for a long rest. Berries vanish after a long rest."
msgstr ""
"마법이 깃든 열매 10개를 생성합니다. 열매를 먹으면 1 체력이 회복되고 긴 휴식 동안 영양분을 제공합니다. 열매는 긴 휴식 이후 "
"사라집니다."

msgctxt "Spell/&ColorSprayDescription"
msgid "Spray a luminous crone that briefly blinds your enemies."
msgstr "적들을 일시적으로 실명시키는 빛나는 원뿔을 방출합니다."

msgctxt "Spell/&ConjureAnimalsDescription"
msgid "Summon spirits in the form of beasts to help you in battle"
msgstr "당신을 도울 짐승 형태의 영혼들을 소환합니다"

msgctxt "Spell/&ConjureAnimalsFourBeastsDescription"
msgid "4 medium beasts are conjured"
msgstr "중형 아수 넷이 소환됩니다"

msgctxt "Spell/&ConjureAnimalsFourBeastsTitle"
msgid "Conjure 4 Beasts"
msgstr "야수 4 소환"

msgctxt "Spell/&ConjureAnimalsOneBeastDescription"
msgid "1 powerful beast is conjured"
msgstr "강력한 야수 1 기가 소환됩니다"

msgctxt "Spell/&ConjureAnimalsOneBeastTitle"
msgid "Conjure 1 Beast"
msgstr "야수 1 소환"

msgctxt "Spell/&ConjureAnimalsTitle"
msgid "Conjure Animal"
msgstr "동물 소환"

msgctxt "Spell/&ConjureAnimalsTwoBeastsDescription"
msgid "2 beasts are conjured"
msgstr "야수 2마리가 소환됩니다"

msgctxt "Spell/&ConjureAnimalsTwoBeastslTitle"
msgid "Conjure 2 Beasts"
msgstr "야수 2 소환"

msgctxt "Spell/&GustOfWindTitle"
msgid "Gust of Wind"
msgstr "돌풍"

msgctxt "Spell/&LevitateDescription"
msgid ""
"Allow a creature to levitate and gain control of its aerial movement for a "
"limited time. Can affect enemies if their size is medium or smaller."
msgstr "제한된 시간 동안 크리쳐가 공중에 떠서 이동할 수 있게 합니다. 크기가 중간 이하인 적에게도 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&IdentifyCreaturesTitle"
msgid "Identify Creatures"
msgstr "생물 식별"

msgctxt "Spell/&IdentifyCreaturesDescription"
msgid "Reveals full bestiary knowledge for the affected creatures."
msgstr "영향을 받는 크리쳐에 대한 모든 생물도감 지식을 제공합니다."

msgctxt "Spell/&BanishmentTitle"
msgid "Banishment"
msgstr "추방"

msgctxt "Spell/&BanishmentDescription"
msgid ""
"Banishes a creature as long as you concentrate. The creature can be "
"permanently banished if it is extraplanar."
msgstr "집중하는 동안 크리쳐를 추방합니다. 외차원체는 영구적으로 추방될 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&BlackTentaclesTitle"
msgid "Black Tentacles"
msgstr "검은 촉수"

msgctxt "Spell/&BlackTentaclesDescription"
msgid ""
"Conjures black tentacles that restrain and damage creatures within the area "
"of effect."
msgstr "효과 범위 내의 생물의 움직임을 제한하고 피해를 입히는 검은 촉수를 소환합니다."

msgctxt "Spell/&BlightTitle"
msgid "Blight"
msgstr "역병"

msgctxt "Spell/&BlightDescription"
msgid "Drains life from a creature, causing massive necrotic damage."
msgstr "막대한 사령 피해를 입히며 크리쳐의 생명력을 흡수합니다."

msgctxt "Spell/&ConfusionTitle"
msgid "Confusion"
msgstr "혼란"

msgctxt "Spell/&ConfusionDescription"
msgid ""
"Creates confusion and erratic behavior in a creature, possibly leading it to "
"attack its allies."
msgstr "크리쳐에게 혼란과 비정상적인 행동을 일으켜 피아식별을 하지 못하도록 합니다."

msgctxt "Spell/&ConjureMinorElementalsTitle"
msgid "Conjure Minor Elementals"
msgstr "하급 정령 소환"

msgctxt "Spell/&ConjureMinorElementalsDescription"
msgid ""
"Conjure elemental creatures under your command, which are dismissed when the "
"spell ends or is broken."
msgstr "당신의 명령에 따르며, 주문이 종료되거나 해제될 때 사라지는 하급 정령을 소환합니다."

msgctxt "Spell/&ConjureMinorElementalsOneTitle"
msgid "Conjure 1 Elemental"
msgstr "정령 하나 소환"

msgctxt "Spell/&ConjureMinorElementalsOneDescription"
msgid "1 elemental is conjured (CR 2)."
msgstr "정령 1체가 소환됩니다(CR 2)."

msgctxt "Spell/&ConjureMinorElementalsTwoTitle"
msgid "Conjure 2 Elementals"
msgstr "정령 둘 소환"

msgctxt "Spell/&ConjureMinorElementalsTwoDescription"
msgid "2 elementals are conjured (CR 2)."
msgstr "정령 2체가 소환됩니다(CR 2)."

msgctxt "Spell/&ConjureMinorElementalsFourTitle"
msgid "Conjure 4 Elementals"
msgstr "정령 넷 소환"

msgctxt "Spell/&ConjureMinorElementalsFourDescription"
msgid "4 elementals are conjured (CR 1/2)."
msgstr "정령 4체가 소환됩니다(CR 1/2)."

msgctxt "Spell/&DeathWardTitle"
msgid "Death Ward"
msgstr "죽음 방호"

msgctxt "Spell/&DeathWardDescription"
msgid ""
"Protects the creature once against instant death or being reduced to 0 hit "
"points."
msgstr "즉사 또는 체력이 0으로 감소되는 공격으로부터 대상 생물을 한 번 보호합니다."

msgctxt "Spell/&DimensionDoorTitle"
msgid "Dimension Door"
msgstr "차원문"

msgctxt "Spell/&DimensionDoorDescription"
msgid ""
"Transfers the caster and a friendly creature to a specified destination."
msgstr "주문 시전자와 아군 크리쳐를 지정된 목적지로 이동시킵니다."

msgctxt "Spell/&FireShieldTitle"
msgid "Fire Shield"
msgstr "화염 방패"

msgctxt "Spell/&FireShieldDescription"
msgid ""
"Grants resistance to fire or cold, and damages creatures attacking the "
"caster with melee attacks."
msgstr "화염과 냉기에 대한 저항력을 부여하고, 근접 공격으로 시전자를 공격하는 생물에게 피해를 줍니다."

msgctxt "Spell/&FireShieldWarmTitle"
msgid "Warm Shield"
msgstr "온기 방패"

msgctxt "Spell/&FireShieldWarmDescription"
msgid "Resistance to cold damage; attackers receive fire damage."
msgstr "냉기 피해에 대한 내성; 공격자는 화염 피해를 입습니다."

msgctxt "Spell/&FireShieldColdTitle"
msgid "Cold Shield"
msgstr "냉기 방패"

msgctxt "Spell/&FireShieldColdDescription"
msgid "Resistance to fire damage; attackers receive cold damage."
msgstr "화염 피해에 대한 내성; 공격자는 냉기 피해를 입습니다."

msgctxt "Spell/&FreedomOfMovementTitle"
msgid "Freedom of Movement"
msgstr "이동의 자유"

msgctxt "Spell/&FreedomOfMovementDescription"
msgid ""
"Grants immunity to movement restrictions, as well as being paralyzed or "
"restrained."
msgstr "이동 제한 및 마비, 또는 구속에 면역이 됩니다."

msgctxt "Spell/&GiantInsectTitle"
msgid "Giant Insect"
msgstr "거대 곤충"

msgctxt "Spell/&GiantInsectDescription"
msgid "Conjures a giant version of a natural insect or arthropod."
msgstr "거대한 자연 곤충이나 절지동물 하나를 불러냅니다."

msgctxt "Spell/&GreaterInvisibilityTitle"
msgid "Greater Invisibility"
msgstr "상급 투명화"

msgctxt "Spell/&GreaterInvisibilityDescription"
msgid ""
"Target becomes invisible for the duration, even when attacking or casting "
"spells."
msgstr "대상은 지속시간 동안 투명 상태가 되며, 이는 공격하거나 주문을 시전할 때도 유지됩니다."

msgctxt "Spell/&GuardianOfFaithTitle"
msgid "Guardian of Faith"
msgstr "믿음의 수호자"

msgctxt "Spell/&GuardianOfFaithDescription"
msgid "Conjures a large spectral guardian that damages approaching enemies."
msgstr "다가오는 적에게 피해를 주는 거대한 영체 수호자를 소환합니다."

msgctxt "Spell/&IceStormTitle"
msgid "Ice Storm"
msgstr "얼음 폭풍"

msgctxt "Spell/&IceStormDescription"
msgid ""
"Causes bludgeoning and cold damage in the area, and turns the ground into "
"difficult terrain."
msgstr "해당 지역에 둔기 및 냉기 피해를 입히고, 지면을 험난한 지형으로 바꿉니다."

msgctxt "Spell/&PhantasmalKillerTitle"
msgid "Phantasmal Killer"
msgstr "환영 살인마"

msgctxt "Spell/&PhantasmalKillerDescription"
msgid ""
"Causes psychic damage to the target creature with each turn, unless a saving "
"throw is successful or the effect ends."
msgstr "내성 굴림에 성공하거나 지속시간이 끝날 때까지 대상 크리쳐에게 매 턴 정신 피해를 입힙니다."

msgctxt "Spell/&StoneskinTitle"
msgid "Stoneskin"
msgstr "돌가죽"

msgctxt "Spell/&StoneskinDescription"
msgid ""
"Grants resistance to non-magical bludgeoning, slashing, and piercing damage."
msgstr "마법이 아닌 타격, 참격, 관통 피해에 대한 저항력을 부여합니다."

msgctxt "Spell/&WallOfFireRingInnerTitle"
msgid "Wall of Fire (Ring/Inner)"
msgstr "화염 장벽(링/내부)"

msgctxt "Spell/&WallOfFireRingOuterTitle"
msgid "Wall of Fire (Ring/Outer)"
msgstr "화염 장벽(링/외부)"

msgctxt "Spell/&SleepDescription"
msgid "Put a number of creatures to sleep for a limited time."
msgstr "제한된 시간 동안 대상 생물들을 잠들게 합니다."

msgctxt "Spell/&CloudKillTitle"
msgid "Cloudkill"
msgstr "죽음의 구름"

msgctxt "Spell/&CloudKillDescription"
msgid "Creates an obscuring and poisonous cloud. The cloud moves every round."
msgstr "유독하고 시야를 제한하는 구름을 만듭니다. 구름은 매 라운드 움직입니다."

msgctxt "Spell/&ConeOfColdTitle"
msgid "Cone of Cold"
msgstr "냉기 분사"

msgctxt "Spell/&ConeOfColdDescription"
msgid "Inflicts massive cold damage in the cone of effect."
msgstr "원뿔형 범위에 막대한 냉기 피해를 입힙니다."

msgctxt "Spell/&ConjureElementalTitle"
msgid "Conjure Elemental"
msgstr "정령 소환"

msgctxt "Spell/&ConjureElementalDescription"
msgid ""
"Conjures an elemental of the chosen element that fights alongside you. If "
"you lose concentration, the elemental remains and becomes hostile."
msgstr "당신과 함께 싸울 선택된 계열의 정령을 불러냅니다. 집중력을 잃으면 정령은 돌아가지 않고 적이 됩니다."

msgctxt "Spell/&ConjureElementalAirTitle"
msgid "Conjure Elemental (Air)"
msgstr "정령 소환(바람)"

msgctxt "Spell/&ConjureElementalEarthTitle"
msgid "Conjure Elemental (Earth)"
msgstr "정령 소환(땅)"

msgctxt "Spell/&ConjureElementalFireTitle"
msgid "Conjure Elemental (Fire)"
msgstr "정령 소환(불)"

msgctxt "Spell/&ContagionTitle"
msgid "Contagion"
msgstr "감염"

msgctxt "Spell/&ContagionDescription"
msgid "Hit a creature to inflict a disease from the options."
msgstr "크리쳐를 타격하여 여러 질병 중 하나를 유발합니다."

msgctxt "Spell/&ContagionBlindingSicknessTitle"
msgid "Blinding Sickness"
msgstr "실명의 아픔"

msgctxt "Spell/&ContagionBlindingSicknessDescription"
msgid ""
"The creature has disadvantage on Wisdom checks and Wisdom saving throws, and "
"is blinded."
msgstr "대상 크리쳐는 지혜 판정과 지혜 내성 굴림에 불리점을 받고, 실명 상태가 됩니다."

msgctxt "Spell/&ContagionFilthFeverTitle"
msgid "Filth Fever"
msgstr "부패열"

msgctxt "Spell/&ContagionFilthFeverDescription"
msgid ""
"The creature has disadvantage on Strength checks, Strength saving throws, "
"and attack rolls that use Strength."
msgstr "대상 크리쳐는 근력 판정, 근력 내성 굴림, 근력을 사용하는 명중 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Spell/&ContagionFleshRotTitle"
msgid "Flesh Rot"
msgstr "썩어가는 살점"

msgctxt "Spell/&ContagionFleshRotDescription"
msgid ""
"The creature has disadvantage on Charisma checks and is vulnerable to all "
"damage."
msgstr "대상 크리쳐는 카리스마 판정에 불리함을 받고, 모든 피해에 취약합니다."

msgctxt "Spell/&ContagionMindfireTitle"
msgid "Mindfire"
msgstr "마음속 불길"

msgctxt "Spell/&ContagionMindfireDescription"
msgid ""
"The creature has disadvantage on Intelligence checks and Intelligence saving "
"throws, and behaves as if under the effects of the confusion spell during "
"combat."
msgstr "대상 크리쳐는 지능 판정와 지능 내성 굴림에 불리점을 받으며, 전투 중 혼란 주문의 영향을 받는 것처럼 행동합니다."

msgctxt "Spell/&ContagionSeizureTitle"
msgid "Seizure"
msgstr "발작"

msgctxt "Spell/&ContagionSeizureDescription"
msgid ""
"The creature has disadvantage on Dexterity checks, Dexterity saving throws, "
"and attack rolls that use Dexterity."
msgstr "대상 크리쳐는 민첩 판정, 민첩 내성 굴림, 민첩을 사용하는 명중 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Spell/&ContagionSlimyDoomTitle"
msgid "Slimy Doom"
msgstr "끈적한 파멸"

msgctxt "Spell/&ContagionSlimyDoomDescription"
msgid ""
"The creature has disadvantage on Constitution checks and Constitution saving "
"throws. In addition, whenever the creature takes damage, it is stunned until "
"the end of its next turn."
msgstr ""
"대상 크리쳐는 건강 판정과 건강 내성 굴림에 불리점을 받습니다. 추가로, 크리쳐가 피해를 입을 때마다 다음 턴이 끝날 때까지 기절합니다."

msgctxt "Spell/&DispelEvilAndGoodTitle"
msgid "Dispel Evil and Good"
msgstr "선과 악 무효화"

msgctxt "Spell/&DispelEvilAndGoodDescription"
msgid ""
"Celestial, elementals, feys, fiends, and undead have disadvantage on attacks "
"against you. This spell also allows you to cancel hostile enchantments or "
"dismiss extraplanar creatures hit by your attacks once."
msgstr ""
"천상체, 정령, 페이, 악마, 언데드는 당신에 대한 공격에서 불리점을 받습니다. 이 주문은 적대적인 마법을 취소하거나, 당신에게 공격당한 "
"외차원체를 쫓아낼 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&DominatePersonTitle"
msgid "Dominate Person"
msgstr "인간 정신 지배"

msgctxt "Spell/&DominatePersonDescription"
msgid "Grants you control over an enemy creature."
msgstr "적 크리쳐를 제어합니다."

msgctxt "Spell/&FlameStrikeTitle"
msgid "Flame Strike"
msgstr "화염의 일격"

msgctxt "Spell/&FlameStrikeDescription"
msgid ""
"Conjures a burning column of fire and radiance affecting all creatures "
"inside."
msgstr "내부의 모든 크리쳐에게 영향을 미치는 불타는 기둥과 광휘를 소환합니다."

msgctxt "Spell/&GreaterRestorationTitle"
msgid "Greater Restoration"
msgstr "상급 치유"

msgctxt "Spell/&GreaterRestorationDescription"
msgid ""
"Removes one detrimental condition, such as a charm or curse, or an effect "
"that reduces an ability score or hit points."
msgstr "매혹이나 저주, 또는 능력치나 체력을 감소시키는 효과와 같은 해로운 상태이상 하나를 제거합니다."

msgctxt "Spell/&HoldMonsterTitle"
msgid "Hold Monster"
msgstr "몬스터 속박"

msgctxt "Spell/&HoldMonsterDescription"
msgid ""
"Paralyzes a creature unless it succeeds a WIS saving throw. No effect on "
"undead."
msgstr "WIS 내성 굴림에 성공하지 않으면 크리쳐를 마비시킵니다. 언데드에게는 효과가 없습니다."

msgctxt "Spell/&InsectPlagueTitle"
msgid "Insect Plague"
msgstr "곤충 역병"

msgctxt "Spell/&InsectPlagueDescription"
msgid "Summons a sphere of biting insects."
msgstr "물어뜯는 벌레가 가득 찬 구체를 소환합니다."

msgctxt "Spell/&MassCureWoundsTitle"
msgid "Mass Cure Wounds"
msgstr "대규모 상처 치료"

msgctxt "Spell/&MassCureWoundsDescription"
msgid "Heals up to 6 creatures."
msgstr "최대 크리쳐 6체를 치유합니다."

msgctxt "Spell/&WallOfForceTitle"
msgid "Wall of Force"
msgstr "포스 장벽"

msgctxt "Spell/&WallOfForceDescription"
msgid "Conjures an invisible wall that blocks movement and attacks."
msgstr "이동과 공격을 막는 투명벽을 생성합니다."

msgctxt "Spell/&MindTwistTitle"
msgid "Mind Twist"
msgstr "정신 왜곡"

msgctxt "Spell/&MindTwistDescription"
msgid ""
"Causes massive psychic damage to hostile creatures around you, and "
"incapacitates them if they fail their INT saving throw."
msgstr "주변의 적 크리쳐에게 막대한 정신 피해를 주고, 적이 지능 내성 굴림에 실패하면 무력화됩니다."

msgctxt "Spell/&CalmEmotionsDescription"
msgid ""
"Stops allies from being charmed or frightened, or makes enemies indifferent."
msgstr "아군을 매혹이나 공포로부터 회복시키거나, 적이 관심을 갖지 않도록 만듭니다."

msgctxt "Spell/&CalmEmotionsOnEnemyDescription"
msgid "Makes enemies indifferent to your allies unless they are wounded."
msgstr "적들이 부상당하지 않은 아군에게 무관심하게 만듭니다."

msgctxt "Spell/&Spell_Flameblade_Title"
msgid "Flame Blade"
msgstr "화염칼날"

msgctxt "Spell/&Spell_Flameblade_Description"
msgid "Evokes a fiery blade for ten minutes that you can wield in battle."
msgstr "전투에서 사용할 수 있는 불타는 칼날을 10분 동안 불러냅니다."

msgctxt "Spell/&GustOfWindDescription"
msgid ""
"A line of strong wind blasts from you in the direction of your choice for "
"the spell's duration."
msgstr "주문 지속 시간 동안 당신으로부터 당신이 선택한 방향으로 강한 바람이 직선으로 불게 됩니다."

msgctxt "Spell/&SacredFlameTitle_backer"
msgid "Sacred Flame*"
msgstr "신성한 불꽃*"

msgctxt "Spell/&DominateBeastTitle"
msgid "Dominate Beast"
msgstr "야수 정신 지배"

msgctxt "Spell/&DominateBeastDescription"
msgid "Grants you control over an enemy beast."
msgstr "적 야수를 제어합니다."

msgctxt "Spell/&CircleOfDeathTitle"
msgid "Circle of Death"
msgstr "죽음의 원"

msgctxt "Spell/&CircleOfDeathDescription"
msgid ""
"A sphere of negative energy causes Necrotic damage from a point you choose"
msgstr "선택한 지점을 중심으로 사령피해를 입히는 부정적인 에너지 구체"

msgctxt "Spell/&FreezingSphereTitle"
msgid "Freezing Sphere"
msgstr "빙결의 구"

msgctxt "Spell/&FreezingSphereDescription"
msgid "Toss a huge ball of cold energy that explodes on impact"
msgstr "충격을 받으면 폭발하는 거대한 냉기 덩어리 구체를 투척합니다"

msgctxt "Spell/&TrueSeeingTitle"
msgid "True Seeing"
msgstr "진실의 시야"

msgctxt "Spell/&TrueSeeingDescription"
msgid "A creature you touch gains True Sight for one hour"
msgstr "당신이 접촉하는 생물은 한 시간 동안 진실의 시야를 얻습니다"

msgctxt "Spell/&BladeBarrierTitle"
msgid "Blade Barrier"
msgstr "칼날 방벽"

msgctxt "Spell/&BladeBarrierWallTitle"
msgid "Blade Barrier (Wall)"
msgstr "칼날 방벽(벽)"

msgctxt "Spell/&BladeBarrierRingTitle"
msgid "Blade Barrier (Ring)"
msgstr "칼날 방벽(링)"

msgctxt "Spell/&BladeBarrierDescription"
msgid ""
"Conjures a wall of razor sharp blades which causes 6d10 slashing damage to "
"anyone crossing it"
msgstr "벽을 건너는 모든 사람에게 6d10 참격 피해를 입히는 날카로운 칼날의 벽을 생성합니다"

msgctxt "Spell/&ChainLightningTitle"
msgid "Chain Lightning"
msgstr "연쇄 번개"

msgctxt "Spell/&ChainLightningDescription"
msgid ""
"Target a creature with lightning, which can arc to 3 other targets within 30 "
"feet."
msgstr "30피트 내의 다른 타겟 3개에게 방전되는 번개를 크리쳐에게 방출합니다."

msgctxt "Spell/&DisintegrateTitle"
msgid "Disintegrate"
msgstr "붕괴"

msgctxt "Spell/&DisintegrateDescription"
msgid ""
"Causes massive force damage on the target, which can be disintegrated if "
"reduced to 0 hit points"
msgstr "체력이 0이 되면 목표물을 붕괴시키는 막대한 포스 피해를 입힙니다"

msgctxt "Spell/&EyebiteTitle"
msgid "Eyebite"
msgstr "사안"

msgctxt "Spell/&EyebiteDescription"
msgid ""
"Your eyes gain a specific property which can target a creature each turn"
msgstr "당신의 눈은 매 턴마다 하나의 크리쳐를 지정하는 특별한 속성을 얻습니다"

msgctxt "Spell/&EyebiteAsleepTitle"
msgid "Eyebite (Asleep)"
msgstr "사안(수면)"

msgctxt "Spell/&EyebiteAsleepDescription"
msgid "The creature falls asleep unless shaken or hurt"
msgstr "대상 크리쳐는 흔들리거나 다치지 않으면 잠이 듭니다"

msgctxt "Spell/&EyebitePanickedTitle"
msgid "Eyebite (Panicked)"
msgstr "사안 (공황)"

msgctxt "Spell/&EyebitePanickedDescription"
msgid "The creature becomes frightened and must run away from you"
msgstr "대상 크리쳐는 겁에 질려 당신에게서 도망칩니다"

msgctxt "Spell/&EyebiteSickenedTitle"
msgid "Eyebite (Sickened)"
msgstr "사안 (구역질)"

msgctxt "Spell/&EyebiteSickenedDescription"
msgid "The creature has disadvantage to attacks until a WIS save is succeeded"
msgstr "대상 크리쳐는 지혜 내성 굴림이 성공할 때까지 명중에 불리점을 받습니다"

msgctxt "Spell/&GlobeOfInvulnerabilityTitle"
msgid "Globe Of Invulnerability"
msgstr "무적의 구"

msgctxt "Spell/&GlobeOfInvulnerabilityDescription"
msgid ""
"A sphere surrounding you prevents any spell up to 5th level to affect anyone "
"inside it. "
msgstr "당신을 둘러싼 구체는 5레벨까지의 주문이 구체 내부의 사람에게 영향을 미치지 못하도록 합니다. "

msgctxt "Spell/&HarmTitle"
msgid "Harm"
msgstr "가해"

msgctxt "Spell/&HarmDescription"
msgid ""
"Inflicts devastating necrotic damage and reduces the maximum hit points "
"accordingly. Cannot drop the target below 1 hit points"
msgstr "파괴적인 사령 피해를 입히고, 그에 따라 최대 체력을 감소시킵니다. 목표물의 체력을 1 밑으로 떨어뜨릴 수 없습니다"

msgctxt "Spell/&HealTitle"
msgid "Heal"
msgstr "치유"

msgctxt "Spell/&HealDescription"
msgid "Heals 70 hit points and also removes blindness and diseases"
msgstr "체력 70을 회복시키고 실명과 질병을 제거합니다"

msgctxt "Spell/&HeroesFeastTitle"
msgid "Heroes Feast"
msgstr "영웅들의 향연"

msgctxt "Spell/&HeroesFeastDescription"
msgid ""
"Summons a feast which cures most ailments and grants immunity to poisonand "
"being frightened, WIS save advantage, and increased maximum hitpoints"
msgstr ""
"대부분의 상태 이상을 치료하고 독과 공포에 대한 면역을 부여하며, WIS 내성 유리점을 제공하고, 최대 체력을 증가시키는 향연을 소환합니다"

msgctxt "Spell/&SunbeamTitle"
msgid "Sunbeam"
msgstr "태양광선"

msgctxt "Spell/&SunbeamDescription"
msgid ""
"You conjure a line of radiance which can burn and blind creatures in the "
"line of effect; undead and oozes save with disadvantage. The beam can be "
"retargeted each turn"
msgstr ""
"직선 범위 내에 있는 크리쳐를 불태우고 실명 상태로 만드는 광휘의 광선을 생성합니다 - 언데드와 수액류는 내성 굴림에 불리점을 받습니다. "
"빔은 매 턴 대상을 변경할 수 있습니다"

msgctxt "Spell/&ProduceFlameTitle"
msgid "Produce Flame"
msgstr "불꽃 생성"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Conjures a flickering flame in your hand, which generates light or can be "
#| "hurled to inflict fire damage"
msgctxt "Spell/&ProduceFlameDescription"
msgid ""
"Conjures a flickering flame in your hand, which generates light or can be "
"hurled to inflict fire damage."
msgstr "주변을 밝히거나 던져서 화염 피해를 입힐 수 있는 약한 불꽃을 일으킵니다"

msgctxt "Spell/&ProduceFlameHoldTitle"
msgid "Hold Flame"
msgstr ""

msgctxt "Spell/&ProduceFlameHoldDescription"
msgid ""
"Hold the flame in a free hand slot to illuminate 2 cells of bright light + 2 "
"cells of dim light."
msgstr ""

msgctxt "Spell/&ProduceFlameHurlTitle"
msgid "Hurl Flame"
msgstr ""

msgctxt "Spell/&ProduceFlameHurlDescription"
msgid "Hurl the flame with a ranged spell attack to cause fire damage."
msgstr ""

msgctxt "Spell/&ShillelaghTitle"
msgid "Shillelagh"
msgstr "곤봉"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Conjures a magical club which attacks are magical and use your spellcasting "
#| "ability instead of strength"
msgctxt "Spell/&ShillelaghDescription"
msgid ""
"Conjures a magical club whose attacks are magical and use your spellcasting "
"ability instead of strength."
msgstr "마법 공격을 하고 힘 대신 주문 시전 능력을 사용하는 마법 곤봉을 생성합니다"

msgctxt "Spell/&HeatMetalTitle"
msgid "Heat Metal"
msgstr "금속 가열"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Cause the metallic armor worn by a creature to glow red hot, causing fire "
#| "damage and disadvantage to attack rolls and ability checks. The damage and "
#| "effects can be repeated every turn with a bonus action."
msgctxt "Spell/&HeatMetalDescription"
msgid ""
"Causes metallic armor worn by a target creature to glow red hot, causing "
"fire damage and disadvantage to attack rolls and ability checks. The damage "
"can be repeated every turn with a bonus action."
msgstr ""
"크리쳐가 착용한 금속제 갑옷을 붉게 빛날때까지 가열하여 화염 피해를 입히고 명중 굴림과 능력치 판정에 불이익을 줍니다. 피해와 불이익은 "
"매 턴마다 보너스 행동으로 반복됩니다."

msgctxt "Spell/&MoonBeamTitle"
msgid "Moon Beam"
msgstr "달빛 광선"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Conjures a vertical column of moonlight which causes radiant damage. "
#| "Shapechangers have disadvantage on hte save."
msgctxt "Spell/&MoonBeamDescription"
msgid ""
"Conjures a vertical column of moonlight which causes radiant damage. "
"Shapechangers have disadvantage on the save."
msgstr "빛 피해를 입히는 달빛의 기둥을 소환합니다. 형태변환자들은 내성 굴림에 불이익을 받습니다."

msgctxt "Spell/&SpikeGrowthTitle"
msgid "Spike Growth"
msgstr "가시 성장"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Grows spikes and thorns in the area, making the terrain difficult and "
#| "causing damage for every moved cell"
msgctxt "Spell/&SpikeGrowthDescription"
msgid ""
"Grows spikes and thorns in the area, making the terrain difficult and "
"causing damage for every cell of movement."
msgstr "해당 지역에 가시와 뿔을 자라게 합니다. 지형 이동을 어렵게 만들고 이 지역을 이동하면 피해를 받습니다"

msgctxt "Spell/&CallLightningTitle"
msgid "Call Lightning"
msgstr "번개 소환"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Calls a vertical bolt of lightning to strike a target. The bolt can be "
#| "repeated by an action every turn."
msgctxt "Spell/&CallLightningDescription"
msgid ""
"Conjures a storm cloud from which you can call a vertical bolt of lightning "
"to strike  targets. Another bolt can be repeatedevery turn by using an "
"action."
msgstr "위에서 내리꽂는 번개를 불러 목표를 타격합니다. 매턴 행동을 사용하여 번개 공격을 반복할 수 있습니다."

msgctxt "Spell/&ConjureFeyTitle"
msgid "Conjure Fey"
msgstr "페이 소환"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Conjures a fey creature of challenge rating 6 that fights alongside you. If "
#| "you lose concentration, the creature remains and becomes hostile."
msgctxt "Spell/&ConjureFeyDescription"
msgid ""
"Conjures a fey creature of challenge rating 1 to 6 to fight alongside you. "
"If you lose concentration, the creature stays but becomes hostile."
msgstr "당신과 함께 싸울 도전 등급 6의 페이를 소환합니다. 집중을 잃으면 페이는 돌아가지 않고 적이 됩니다."

msgctxt "Spell/&WallOfThornsTitle"
msgid "Wall of Thorns"
msgstr "가시의 벽"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Conjures a fey creature of challenge rating 6 that fights alongside you. If "
#| "you lose concentration, the creature remains and becomes hostile."
msgctxt "Spell/&WallOfThornsDescription"
msgid ""
"Creates a wall of tough of needle-sharp thorns, that hurts and slows every "
"creature in it."
msgstr "가시벽을 소환 합니다."

msgctxt "Spell/&WallOfThornsLineTitle"
msgid "Wall of Thorns (Line)"
msgstr ""

msgctxt "Spell/&WallOfThornsRingTitle"
msgid "Wall of Thorns (Ring)"
msgstr ""

msgctxt "Spell/&VenomousSpikeTitle"
msgid "Venomous Spike"
msgstr ""

msgctxt "Spell/&VenomousSpikeDescription"
msgid "A bone spike that pierces and poisons its target."
msgstr ""

msgctxt "Spell/&ConjureMinorElementalsWindSnake"
msgid "You conjure one Wind Snake (CR 2)"
msgstr ""

msgctxt "Spell/&ConjureMinorElementalsFireJesters"
msgid "You conjure two Fire Jesters (CR 1)"
msgstr ""

msgctxt "Spell/&ConjureMinorElementalsSkarnGhoul"
msgid "You conjure one Skarn Ghoul (CR 2)"
msgstr ""

msgctxt "Spell/&ConjureFeyDryad_Title"
msgid "Conjure Fey - Dryad"
msgstr ""

msgctxt "Spell/&ConjureFeyWolf_Title"
msgid "Conjure Fey - Wolf"
msgstr ""

msgctxt "Spell/&ConjureFeyHag_Title"
msgid "Conjure Fey - Green Hag"
msgstr ""

msgctxt "Spell/&ConjureFeyBear_Title"
msgid "Conjure Fey - Bear"
msgstr ""

msgctxt "Spell/&ConjureFeyApe_Title"
msgid "Conjure Fey - Ape"
msgstr ""

msgctxt "Spell/&ConjureFeyEagle_Title"
msgid "Conjure Fey - Eagle"
msgstr ""
